★內房市場泡沫白熱化 業主為求甩手免費送樓

最近內地論壇上一則「送樓」貼文引發熱議，這名業主2016年購入河北省燕郊天洋城約40平方米尺的住宅單位，還剩下貸款70多萬人民幣未還清，發文「贈送天洋城房產，先到先得，自己還貸款」，希望將樓甩手

不過，根據內地傳媒報道，業主表示並非失業破產，而是還貸壓力太大，且因工作要離開燕郊，之後沒機會住在這間樓。也就是說，這層樓並非完全免費贈送，承讓者仍須把剩下的貸款供完。但仍有不少評論認為，這是「棄樓斷供」案例！

亦有當地代理指，還不起樓按貸款的情況不少，過去亦曾聞送樓例子，但承讓者通常佔不到便宜，因為這種樓大多高於市價，風險相對較高。

之前唔係有單差唔多嘅咩?

70多萬 400呎
2000蚊一呎

19660 元/㎡

供完之前轉唔轉名先